{
  "question": [
    {
      "question": "\u00bfQue tarjeta acepta Certus para realizar el pago mensual?",
      "answer": "Acepta tarjetas como: Scotiabanck, BCP y BBVA. Ademas no solo para pagar  la mensualidad sino tambien la matricula."
    },
    {
      "question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para solicitar becas o ayuda financiera?",
      "answer": "Los estudiantes pueden solicitar becas basadas en m\u00e9ritos acad\u00e9micos, necesidades financieras u otros logros. Los detalles y formularios de solicitud est\u00e1n disponibles en el sitio web de CERTUS."
    },
    {
      "question": "\u00bfQu\u00e9 servicios de apoyo acad\u00e9mico ofrece la instituci\u00f3n CERTUS, como tutor\u00edas o clases de refuerzo?",
      "answer": "La instituci\u00f3n ofrece clases gratuitas en una variedad de materias, as\u00ed como clases de refuerzo para ayudar a los estudiantes a superar desaf\u00edos acad\u00e9micos."
    },
    {
      "question": "\u00bfC\u00f3mo es el proceso de solicitud para ingresar a esta instituci\u00f3n educativa CERTUS?",
      "answer": "Los estudiantes deben completar un formulario de solicitud en l\u00ednea y proporcionar documentos acad\u00e9micos relevantes como tu libreta de secundaria completa."
    },
    {
      "question": "hola",
      "answer": "hola que tal \u00bfcomo estas en que te puedo ayudar?"
    },
    {
      "question": "Quisiera hacer algunas consultas",
      "answer": "Cuales serian tus consultas? las mas comunes: \u00bfDonde puedo encontrar mis instrucciones de pago y cuotas?, Cual seria el pago a realizar si jalo un curso donde encuentro informacion?"
    },
    {
      "question": "\u00bfDonde puedo encontrar mis instrucciones de pago y cuotas?",
      "answer": "Si eres estudiante lo encuentras en tu portal caso contrario lo encuentras en nuestra web con mas informacion"
    },
    {
      "question": "\u00bfCual seria el pago a realizar si jalo un curso donde encuentro informacion?",
      "answer": "La informaci\u00f3n la consigues en la guia del estudiante"
    },
    {
      "question": "\u00bfDonde me podria dirigir para retirarme de un curso?",
      "answer": "Dirigete a consultas y llenas todo el formulario  dando le click enviar"
    },
    {
      "question": "\u00bfDonde puedo encontrar el reglamento estudiantil ?",
      "answer": "Lo puedes encontrar en la guia del estudante "
    },
    {
      "question": "\u00bfDonde puedo encontrarla biblioteca digital de certus en que apartado?",
      "answer": "Tendrias que dirigirte al portal certus en ello encontraras un apartado que seria la biblioteca"
    },
    {
    "question": "\u00bfCómo puedo contactar a Certus?",
    "answer": "Por teléfono, correo electrónico entre otras formas de contacto visita nuestra pagina para mas informacion"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo solicitar ayuda financiera?",
    "answer": "En el portal de estudiante obtendras mas informacion"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo obtener asesoramiento académico?",
    "answer": "A través del portal de estudiante o comunicándote con un profesor o consejero"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo participar en actividades extracurriculares?",
    "answer": "Visitando el sitio web de Certus o contactando al departamento de actividades estudiantiles"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo inscribirme en una clase?",
    "answer": "En el portal de estudiante"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo cancelar una clase?",
    "answer": "En el portal de estudiante"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo ver mis calificaciones?",
    "answer": "En el portal de estudiante"
  },
   {
    "question": "\u00bfCómo puedo encontrar un trabajo en campus?",
    "answer": "Visitando el sitio web de Certus o contactando al departamento de empleo"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo participar en un intercambio estudiantil?",
    "answer": "Visitando el sitio web de Certus o contactando al departamento de intercambios"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo obtener un certificado o diploma?",
    "answer": "Cumpliendo con los requisitos académicos establecidos por la institución"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo encontrar un tutor?",
    "answer": "Visitando el sitio web de Certus o contactando al departamento de servicios académicos"
  },
  {
    "question": "\u00bfCómo puedo solicitar una beca?",
    "answer": "Visitando el sitio web de Certus o contactando al departamento de becas"
  },
   {
    "question": "\u00bfCuáles son las políticas de asistencia?",
    "answer": "Certus tiene una política de asistencia flexible que permite a los estudiantes faltar a clases por razones médicas o personales"
  },
  {
    "question": "\u00bfCuáles son los recursos disponibles para estudiantes?",
    "answer": "Certus ofrece una variedad de recursos para estudiantes, incluyendo biblioteca, laboratorio de computación, centro de recursos académicos y servicios de asesoramiento"
  },
  {
    "question": "\u00bfCuáles son las opciones de titulación?",
    "answer": "Certificado, diploma o título de asociado"
  },
  {
      "question": "\u00bfQue tarjeta acepta Certus para realizar el pago mensual?",
      "answer": "Acepta tarjetas como: Scotiabanck, BCP y BBVA. Ademas no solo para pagar  la mensualidad sino tambien la matricula."
    },
    {
  "question": "\u00bfQue tarjeta acepta Certus para realizar el pago mensual?",
  "answer": "Acepta tarjetas como: Scotiabanck, BCP y BBVA. Ademas no solo para pagar  la mensualidad sino tambien la matricula."
},
{
  "question": "\u00bfCuáles son los requisitos para solicitar becas o ayuda financiera?",
  "answer": "Los estudiantes pueden solicitar becas basadas en méritos académicos, necesidades financieras u otros logros. Los detalles y formularios de solicitud están disponibles en el sitio web de CERTUS."
},
{
  "question": "\u00bfQué servicios de apoyo académico ofrece la institución CERTUS, como tutorías o clases de refuerzo?",
  "answer": "La institución ofrece clases gratuitas en una variedad de materias, así como clases de refuerzo para ayudar a los estudiantes a superar desafíos académicos."
},
{
  "question": "\u00bfCómo es el proceso de solicitud para ingresar a esta institución educativa CERTUS?",
  "answer": "Los estudiantes deben completar un formulario de solicitud en línea y proporcionar documentos académicos relevantes como tu libreta de secundaria completa."
},
{
  "question": "\u00bfCERTUS tiene programas de mentoría o actividades extracurriculares para el desarrollo personal y profesional de los estudiantes?",
  "answer": "Sí, ofrecemos programas de mentoría donde los estudiantes pueden conectarse con profesionales en sus campos de interés. Tambien profesionales que realizan clases de mentorias sobre temas que puedan potenciar tus enseñanza en el campo laboral"
},
{
  "question": "\u00bfQué medidas toma CERTUS para garantizar un ambiente seguro y de apoyo para los estudiantes?",
  "answer": "Solo hay una entrada en el certus ademas cuenta con un personal de seguridad que te pediran de manera obligatoria registrar tu DNI para saber si eres un alumno del aula. En la salida revisaremos tu mochila con una vista rapida y viendo que no lleves nada robado.Ademas en la noche las aulas se encuentras activados los sensores de movimientos para impedir que alguien intente robar"
},
{
  "question": "\u00bfCómo se fomenta la diversidad y la inclusión en el campus?",
  "answer": "Valoramos la diversidad y promovemos la inclusión en nuestro campus. Organizamos eventos y talleres que celebran diferentes culturas y perspectivas. También tenemos políticas antidiscriminatorias y programas de sensibilización para crear un ambiente inclusivo para todos."
},
{
  "question": "\u00bfQué recursos tecnológicos están disponibles para los estudiantes, como acceso a software especializado o laboratorios de computadoras?",
  "answer": "Los estudiantes tienen acceso a software especializado para sus estudios, así como a laboratorios de computadoras con equipos de última generación y conexión a Internet de alta velocidad."
},
{
  "question": "\u00bfQué servicios de salud y bienestar están disponibles para los estudiantes?",
  "answer": "Tenemos una clínica en el campus que ofrece servicios médicos básicos. También contamos con consejeros y psicólogos disponibles para brindar apoyo emocional y asesoramiento a los estudiantes."
},
{
  "question": "\u00bfCómo se manejan las situaciones de acoso o discriminación en el campus?",
  "answer": "Tenemos políticas de tolerancia cero para el acoso y la discriminación. Los estudiantes pueden denunciar incidentes de manera confidencial y se llevan a cabo investigaciones adecuadas. Ofrecemos apoyo a las víctimas y aplicamos medidas disciplinarias si es necesario."
},
{
  "question": "\u00bfQué recursos de biblioteca y bases de datos digitales están disponibles para los estudiantes?",
  "answer": "Los estudiantes tienen acceso a una biblioteca bien surtida en el campus, así como a bases de datos digitales que contienen revistas académicas, libros electrónicos y recursos de investigación en línea."
},
{
  "question": "\u00bfQué oportunidades existen para que los estudiantes se involucren en actividades deportivas y recreativas?",
  "answer": "Ofrecemos una variedad de deportes y actividades recreativas, desde equipos deportivos competitivos hasta clases improvizacion y baile. Nuestro campus cuenta con instalaciones modernas, para que los estudiantes disfruten de su tiempo libre de manera activa."
},
{
  "question": "\u00bfCómo se preparan los estudiantes para el mercado laboral durante su tiempo en CERTUS?",
  "answer": "Ofrecemos talleres de desarrollo profesional, pasantías con empresas locales y oportunidades de trabajo en equipo para que los estudiantes adquieran habilidades prácticas y experiencia laboral antes de graduarse. También colaboramos estrechamente con empresas para asegurar que nuestros programas académicos estén alineados con las necesidades del mercado laboral."
},
{
  "question": "\u00bfCuáles son las políticas de CERTUS con respecto a la libertad académica y la expresión estudiantil?",
  "answer": "Respetamos la libertad académica y alentamos la expresión estudiantil. Los estudiantes tienen derecho a expresar sus opiniones y participar en debates y actividades que fomenten el pensamiento crítico y la diversidad de ideas."
},
{
  "question": "\u00bfCERTUS ofrece programas de educación a distancia o en línea para estudiantes que no pueden asistir físicamente al campus?",
  "answer": "Sí, ofrecemos programas de educación en línea que permiten a los estudiantes acceder a clases y recursos desde cualquier lugar del mundo. Estos programas están diseñados para brindar una experiencia educativa de alta calidad de manera flexible."
},

{
  "question": "\u00bfQué programas y recursos hay disponibles para fomentar el liderazgo estudiantil y el desarrollo de habilidades de liderazgo?",
  "answer": "Ofrecemos programas de liderazgo, seminarios y entrenamientos que ayudan a los estudiantes a desarrollar habilidades de liderazgo efectivas. También hay oportunidades para participar en roles de liderazgo en clubes estudiantiles y organizaciones del campus."
},
{
  "question": "\u00bfCuál es la política de la institución CERTUS con respecto al plagio y la integridad académica?",
  "answer": "Tenemos una política de tolerancia cero para el plagio. Los estudiantes son educados sobre las prácticas académicas éticas y las consecuencias del plagio. Se toman medidas disciplinarias si se descubre plagio en cualquier trabajo académico."
},
{
  "question": "\u00bfQué recursos de tecnología de la información están disponibles para los estudiantes, como laboratorios de computadoras y soporte técnico?",
  "answer": "Los estudiantes tienen acceso a laboratorios de computadoras equipados con software especializado. Además, ofrecemos soporte técnico para ayudar a los estudiantes con problemas informáticos y tecnológicos."
},
{
  "question": "\u00bfQué herramienta usan para las clases en linea?",
  "answer": "La herramienta que usamos para la clases en linea es BigBlueButton cumple con los requisitos que nosotros deseamos"
},
{
  "question": "\u00bfQué carrera cuenta CERTUS?",
  "answer": "Cuenta varias carreras entre ellas las de Negocios: Administracion de Empresas, Administracion y Gestion Comercial, Administracion de Recursos Humanos, Finanzas: Contabilidad y tributacion, Administracion financiera digital,Tecnologia: Diseño y Desarrollo de Software, Administracion de empresas y creatividad que cuenta solo dos Publicidad y Diseño grafico.Cuenta mas carreras pero puedes ingresar al siguiente link para enterarte de mas carreras o actualizadas.https://www.certus.edu.pe/carreras/"
},
{
  "question": "\u00bfCuanto tiempo son las carreras tecnicas?",
  "answer": "Las carrera tecnicas son tres años solo si lo terminas sin repetir ningun curso"
},
{
  "question": "\u00bfComo puede convalidar con una Universidad?",
  "answer": "Para convalidar tienes que investigar la universidad que quieres ingresar sobre que requisitos pide pero lo mas comunes son lo siguiente: Primero: Egresado o Bachillerato, Lista de notas y Silabos totales que te entregan al final del Sexto ciclo."
},
{
  "question": "¿Qué es Certus?",
  "answer": "Certus es una plataforma integral diseñada para gestionar y optimizar procesos empresariales. Proporciona herramientas avanzadas para el análisis de datos, seguimiento de proyectos y colaboración entre equipos."
},
{
  "question": "¿Cuáles son las características clave de Certus?",
  "answer": "Entre las características clave de Certus se encuentran la gestión de tareas, el seguimiento de proyectos en tiempo real, informes analíticos detallados y una interfaz fácil de usar que favorece la colaboración entre equipos."
},
{
  "question": "¿Cómo puedo integrar Certus en mi empresa?",
  "answer": "La integración de Certus en tu empresa es sencilla. Ofrecemos asistencia técnica y documentación detallada para guiar a tu equipo a través del proceso de implementación. Además, nuestro equipo de soporte está disponible para resolver cualquier duda que puedas tener."
},
{
  "question": "Hola",
  "answer": "hola que tal ¿como estas en que te puedo ayudar?"
},
{
  "question": "\u00bfque tarjeta acepta certus para realizar el pago mensual?",
  "answer": "Acepta tarjetas como: Scotiabanck, BCP y BBVA. Ademas no solo para pagar  la mensualidad sino tambien la matricula."
},
{
  "question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para solicitar becas o ayuda financiera?",
  "answer": "Los estudiantes pueden solicitar becas basadas en m\u00e9ritos acad\u00e9micos, necesidades financieras u otros logros. Los detalles y formularios de solicitud est\u00e1n disponibles en el sitio web de CERTUS."
},
{
  "question": "\u00bfQu\u00e9 servicios de apoyo acad\u00e9mico ofrece la instituci\u00f3n CERTUS, como tutor\u00edas o clases de refuerzo?",
  "answer": "La instituci\u00f3n ofrece clases gratuitas en una variedad de materias, as\u00ed como clases de refuerzo para ayudar a los estudiantes a superar desaf\u00edos acad\u00e9micos."
},
{
  "question": "\u00bfC\u00f3mo es el proceso de solicitud para ingresar a esta instituci\u00f3n educativa CERTUS?",
  "answer": "Los estudiantes deben completar un formulario de solicitud en l\u00ednea y proporcionar documentos acad\u00e9micos relevantes como tu libreta de secundaria completa."
},
{
  "question": "hola",
  "answer": "hola que tal \u00bfcomo estas?"
},
{
  "question": "adios",
  "answer": "Ok hasta luego"
},
{
  "question": "Quisiera ",
  "answer": "cuales serian "
}
  ]
}